台灣銅鑼灣書店被搶先註冊 林榮基：25日照常開業

中央社記者繆宗翰台北20日電）前香港銅鑼灣書店店長林榮基4月25日將在台北重開書店，不料卻接獲一家律師事務所發函，聲稱接受3月初註冊的「銅鑼灣書店有限公司」委託，要他不得使用「銅鑼灣書店」名稱。

林榮基中午接受中央社記者訪問時表示，現正委託律師協處，書店仍會在25日中午如常開幕，「我不管他，照樣開我的書店」。

他表示，上午收到律師信，內容指「銅鑼灣書店有限公司」已於3月3日註冊，登記在新北市，指控林榮基的「中山銅鑼灣書店」與其業務性質相同，涉及不公平競爭，侵害商標權，要求他立即停止在台灣使用「銅鑼灣書店」名稱及其他一切侵權行為。

林榮基直呼，香港銅鑼灣書店已被中共用暴力摧毀、收購，「沒想他們又搶先註冊，在台灣又開一家假的」。「我不管他，照樣開我的書店。」

根據經濟部商業司商工登記公示資料，所謂「銅鑼灣書店有限公司」核准設立日期為今年3月3日，代表人為蔣東展，資本額僅新台幣5萬元，註冊地點位在新北市中和區。

智慧財產局商標檢索系統網頁則顯示，「銅鑼灣書店有限公司」於4月7日申請商標註冊，有關商標圖樣，與香港銅鑼灣書店的招牌字樣幾乎相同，註冊代理人余忠益。

香港銅鑼灣書店店面在事發後閒置至今，香港知識產權署資料系統則顯示，尚未有人在香港將「銅鑼灣書店」作商標註冊。林榮基在台註冊的「中山銅鑼灣書店有限公司」核准設立日期為今年3月31日，股權狀況為屬「僑外資」，資本為64萬元。（編輯：邱國強）1090420

係唔為得支那先會有「邊個註冊先 商標就屬於邊個」的制度？
變左翻版告正版

改名：真•銅鑼灣書店

唔使驚, 調查下銅鑼灣書店有限公司係咪中共間諜.

擺到明係共碟果兩條賤人

反滲透法

店書灣鑼銅

台灣跟國際法,只要證明到正版係十幾廿年前已經係用呢個名, 咁樣實打得贏, 搶先申請果條仆街多數係博佢比錢解決

順便起埋條友睇下有冇背後金主先
反滲透法

正仆街

外患罪

葉國華

條友以為台灣可以行蝗國果套？